quiz_data = [
    {
        'question': 'Кто является главным боссом в начале игры?',
        'options': ['Морготт, король знамений', 'Годрик Сторукий', 'Королева Реннала Полнолунная', 'Радан Бич Звёзд'],
        'correct_option': 0,
        'explanation': 'Морготт, король знамений - первый главный босс, которого встречает игрок в Замке Штормвинд.'
    },
    {
        'question': 'Какое оружие считается культовым для класса "Проклятый"?',
        'options': ['Большой меч Проклятого', 'Клинок Кровавой Потери', 'Меч Ночи и Пламени', 'Звездная коса'],
        'correct_option': 0,
        'explanation': 'Большой меч Проклятого - уникальное оружие, связанное с этим классом.'
    },
    {
        'question': 'Кто такой Мелина?',
        'options': ['Дева, которая дает Тору', 'Сестра Ренни', 'Дочь Морготта', 'Дух синей ведьмы'],
        'correct_option': 0,
        'explanation': 'Мелина появляется чтобы предложить сделку - она дает Тору в обмен на сопровождение к Дереву Эрд.'
    },
    {
        'question': 'Где находится Радан Бич Звёзд?',
        'options': ['Эрдское Древо', 'Кратер Айнсель', 'Столица Лейндел', 'Гора Гигантов'],
        'correct_option': 2,
        'explanation': 'Радаган находится в Столице Лейндел, защищая вход к Эрдскому Древу.'
    },
    {
        'question': 'Какое заклинание считается одним из самых сильных в игре?',
        'options': ['Комета Азура', 'Каменный пращ', 'Огненный шар', 'Молния'],
        'correct_option': 0,
        'explanation': 'Комета Азура наносит огромный урон и пробивает большинство защит.'
    },
    {
        'question': 'Кто такая Ренни?',
        'options': ['Дочь Радана', 'Синяя ведьма', 'Хранительница библиотеки', 'Королева Вечной Ночи'],
        'correct_option': 3,
        'explanation': 'Ренни, также известная как Лунная Принцесса, стремится создать Вечную Ночь.'
    },
    {
        'question': 'Что такое Великие Руны?',
        'options': ['Фрагменты Кольца Элдена', 'Ключи от храмов', 'Души демонов', 'Древние артефакты'],
        'correct_option': 0,
        'explanation': 'Великие Руны - это фрагменты Кольца Элдена, которые нужно собрать, чтобы стать Владыкой Элдена.'
    },
    {
        'question': 'Где можно найти самого сильного дракона?',
        'options': ['Озеро Агхил', 'Долина Драконов', 'Плато Калид', 'Кратер Айнсель'],
        'correct_option': 0,
        'explanation': 'Плакакс, Дракон-Земли, находится на Озере Агхил и считается одним из сильнейших драконов.'
    },
    {
        'question': 'Какая фракция связана с Кровавым Пальцем?',
        'options': ['Охотники на Нежить', 'Академия Райя Лукария', 'Кровавое Братство', 'Золотой Орден'],
        'correct_option': 2,
        'explanation': 'Кровавое Братство - фракция захватчиков, которые охотятся на других игроков.'
    },
    {
        'question': 'Что нужно сделать, чтобы стать Владыкой Элдена?',
        'options': [
            'Собрать все Великие Руны и сжечь Эрдское Древо',
            'Убить всех демонов',
            'Найти все древние свитки',
            'Освободить всех NPC'
        ],
        'correct_option': 0,
        'explanation': 'Чтобы стать Владыкой Элдена, нужно собрать Великие Руны и пройти через Эрдское Древо.'
    }
]